為左慳口罩 , 食飯時用信封裝起 , 如果無明顯污漬仲會戴多日

近日發覺文具店都開始無信封賣 , 特別係 4x9 吋果款 , 係咪多左人買黎裝口罩 ?

密實袋驚會養住啲病毒 , 所以先用舍封或紙袋

因為信封畀密實袋平

病毒無水份好快就無傳染力

拎張A4紙摺住都得啩
唔一定要信封嘅

其實係

如果真的缺

係無辦法中嘅辦法

其實唔 work... 你咁樣不如外面戴個布既再戴一個 work 既
然後有果個每日漂白水消毒
裡面果個入信封（要記底面）
效果可能好 D..

但其實好多都係用幾個鐘就唔可以用

我覺得咁樣最多只係安心D...

包多層面巾同放信封保存本身無衝突，另外用漂白水處理貼面嘅口罩會有另一個問題，如果入信封要分底面防止污染？咁個信封用一次就要丟了，因為一拿出口罩，信封內部上下會合埋交差感染

搵張A4紙摺起咪得
我屋企都係要一個用兩日
入面爛撚左先換

索性返屋企先飲食

你講緊細菌係話？

有醫生話如果真冇口罩一定要重用，可以放乾燥箱乾燥三日。但唔好用酒精，水洗，蒸煮或紫外線。

點解唔用保鮮袋？
都唔貴， 又可以比較密封d

認真呢
你屋企真係冇嘅
我俾啲你啦

因為紙可以吸水
保鮮袋唔吸 有機會會困住呼吸個時既水氣
同埋就算用保鮮袋都只能用一次 用完就要掉
咁點解唔用紙

嘴塾塊紗布摺一摺 面帶多個保暖口罩 咁就三層

歸家要消毒浸番保暖個個

有口罩邊個想重複用

仲有利是封

口罩供應持續緊張，但全面封關無期，不少人能省則省，甚至一個口罩戴足幾日。饒家棟醫學博士提醒，一次性外科口罩的最佳防護效果僅約4小時。「連續使用超過四小時，甚至第二日重用，幾乎等於沒戴口罩，阻擋細菌的效果是零。」

而家想檔病毒咋，細菌根本無處不在，保夠暖食夠野就唔驚得咁多

係呀，用密實袋/膠袋，再用果時會feel 到個罩濕濕地

【和你抗疫】外科口罩戴逾4粒鐘等於無戴 可考慮棉質口罩 勝在可重用一日換幾個都得

饒家棟醫學博士提醒，一次性外科口罩的最佳防護效果僅約4小時。「連續使用超過四小時，甚至第二日重用，幾乎等於沒戴口罩，阻擋細菌的效果是零。」

有巴打出咗